%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Toto je subor s abstraktom. Pridajte sem vas/tvoj abstrakt v slovencine a/alebo anglictine
% Ak chcete len jeden abstrakt, vymazte vsetko medzi komentarmi "jazyk zaciatok" a "jazy koniec"
%------------------------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% EN zaciatok
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
\noindent
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
\centerline{\large Abstract}
\setlength{\parskip}{0.2cm}
The thesis discute the data binding of the model and the view in the user interface of the web application.
It is specialized to the Dart programming language. 

The thesis explore existing solutions in this topic and compare and categorize them.

The \tiles library was created as a significat part of the work. 
The requirements, design and performance aspects are discused in the \fullref{chap:oursolution}. 

The \tiles library is \nameref{sec:existing-component} UI library written in dart 
with the API and approach inspired by the \facebook \nameref{subsec:existing-component-react} library written in the JavaScript.

We also described the \nameref{chap:performance} the library from the theoretic point of view 
and create \nameref{chap:benchmarks}, which ilustrate the performance in the action.
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% sem pridajte abstrakt v anglictine
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
\\ \\ 
{\bf Key words:} \mfkeywordsen
\end{minipage}
\end{center}
\eject % EOP v
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% EN konie
%------------------------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% SK zaciatok
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
\noindent
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
\centerline{\large Abstrakt}
\setlength{\parskip}{0.2cm}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% sem pridajte abstrakt v slovencine
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
Práca pojednáva otázku previazania modelu a zobrazenia v rácmi používateľského rozhrania webovej aplikácie.
Je špecializovaná na programovací jazyk Dart.

V práci sú preskúmané existujúce riešenia, ktoré sú nasledne porovnané a kategorizované.

Významnou časťou práce je knižnica v programovacom jazyku Dart nazvaná \tiles.
Jej východiskové požiadavky, návrh architektúry a výkonnostné aspekty sú popísané v kapitole \nameref{chap:oursolution}.

Knižnica \tiles je komponentová knižnica zameraná na používateľské rozhranie
s API a princípami inšpirovanými JavaScript-ovou knižnicou \react vytvorenej spoločnosťou \facebook.

Taktiež sme popísali výkonnosť a zložitosť knižnice z teoretického hľadiska 
a vytvorili "benchmark-y", ktoré ilustrujú výkon knižnice v akcii.
\\ \\ 
{\bf Kľúčové slová:} \mfkeywordssk
\end{minipage}
\end{center}
\eject % EOP v
%------------------------------------------------------------------------------------------------------
% SK konie
%------------------------------------------------------------------------------------------------------

